# Общие сведения

## В данном проекте реализованы две задачи (они разделены по папкам task1 и task2)

## Основным файлом является .gitlab-ci.yml - он используется для настройки непрерывной интеграции и развертывания (CI/CD) в GitLab. В этом файле определяются задачи (jobs), которые GitLab Runner должен выполнить.


# **Задание 1**

### Реализована простейшая генерация паролей длиной от 8 до 32 символов с помощью встроенного Python модуля secrets

### Структура задачи:

<ul>
    <li>Файл main.py, содержащий скрипт генерации паролей</li>
    <li>Файл Dockerfile, позволяющий собрать docker образ на основе main.py файла</li>
</ul>

# **Задание 2**

### Реализовано взаимодействие двух сервисов: приложения и базы данных


### Структура задачи:

<ul>
    <li>Файл main.py, содержащий скрипт с запросами к БД, извлекающий самого молодого и взрослого учеников</li>
    <li>Файл Dockerfile, позволяющий собрать docker образ на основе main.py файла</li>
    <li>Файл requirements.txt, содержащий зависимости Python приложения</li>
    <li>Файл db/students_query.sql, содержащий инициализирующие БД запросы</li>
    <li>Файл docker-compose.yml, содержащий конфиг docker compose для определения и запуска Docker-контейнеров</li>
</ul>
